% \pdfminorversion=4
\documentclass[11pt, oneside, table]{scrartcl}
% sets toc in toc
% \setuptoc{toc}{totoc}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[sfdefault]{FiraSans}  % or universalis
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}                        % einbinden von Links in anderer Schriftart

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%% everything to do with figures and tikz.. drawing, including, etc.
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{
  mindmap,
  backgrounds,
  shadows,
  patterns,
  positioning
  }
\usepackage{tikzscale}
\usepackage{standalone}
\usepackage{graphicx}

% %%% graphs in a tikz environment
\usepackage{pgf}
% %%% allow a pack of pictures with one overall caption
\usepackage{subcaption}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath}                    % Formelgedoens
\usepackage{mathtools}
\usepackage[makeroom]{cancel}           % brüche kürzen
\usepackage{fixltx2e}                   % \(\) zeuchs

% fuer das querformat im fließenden hochformat...
% schicker pdflscape, das dreht die seite im dokument
\usepackage{lscape}
%\usepackage{pdflscape}
% extra umgebung (pdf)lscape, um die stets entstehende blanko seite zu unterbinden
\usepackage{afterpage}
\usepackage{multirow}                   % tabellenwerkzeug >> zelle über mehrere reihen
\usepackage{booktabs}
\usepackage{setspace}                   % Zeilenabstand
\onehalfspacing                     % weniger als 1,5-fach, aber sieht geiler aus als ganzer 1,5
\setlength\parindent{0pt}           % keine Einrückungen bei neuen Absätzen (kP ob das vom setspace Paket kommt...)
\usepackage{array}
\usepackage{hhline}                     % bspw. horizontale Doppellinien durch "="
\usepackage{color, colortbl, tabularx}            % farbige zellen, reihen, spalten
  \newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
  \newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}
  \newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\usepackage{color}
    \definecolor{mycolor}{HTML}{009c99}  % #009c99
    \definecolor{mygray}{HTML}{414141}  % #414141
    \definecolor{hint}{HTML}{ffb800}  % #ffb800
    \definecolor{access}{HTML}{00B236}  % #00B236
\usepackage{float}
%\usepackage{arydshln}                  % gestrichelte Tabellenlinien
\usepackage[intoc,refeq,refpage,german]{nomencl}
\makenomenclature
\usepackage{hyperref}
    \hypersetup{
        colorlinks=true,
        %%% for digital
        linktoc=mycolor,
        urlcolor=mycolor,
        linkcolor=mycolor,
        citecolor=mycolor,
        %%% for print
        % linktoc = black,
        % urlcolor = black,
        % linkcolor = black,
        % citecolor = black,
        }
    \addto\extrasngerman{\def\sectionautorefname{Kapitel}}
    \addto\extrasngerman{\def\subsectionautorefname{Kapitel}}
    \addto\extrasngerman{\def\subsubsectionautorefname{Kapitel}}
    \addto\extrasngerman{\def\figureautorefname{Abb.}}
%\usepackage{titlesec}
\usepackage{siunitx}                    % vernuenftige Einheiten mit vernünftigen Abständen
    \sisetup{
            detect-all,                     % damit auch die Zahlen die vorgegebene Schriftart annehmen
            table-number-alignment = right, % ausrichten der zahlen an Komma, rechtsbündig
            output-decimal-marker = {,},    % , statt .
            table-format=4.3}               % 4 vorm Komma und 3 dahinter
    \DeclareSIUnit\annum{a}
    \DeclareSIUnit\galilei{Gal}
    \DeclareSIUnit\normalheight{NHN}

%% Festlegung der Ränder
\usepackage{geometry}
    \geometry{verbose,
            tmargin=25mm,
            bmargin=25mm,
            lmargin=30mm,
            rmargin=30mm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clubpenalty=10000%Schusterjungen und Hurenkinder vermeiden
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

% numbering for figrues, tables and equations like Chapter.Number
\usepackage{chngcntr}
    \counterwithin{figure}{section}
    \counterwithin{table}{section}
    \counterwithin{equation}{section}

% \usepackage{natbib}
%   \bibliographystyle{natdin}
%\usepackage{biblatex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                         Kopfzeilen und Fußzeilen                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tikzpagenodes}
\usepackage[explicit]{titlesec}
\titlespacing*{\section}
{0pt}{50pt}{10pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% custom header and footer
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{15pt}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{\thesection\ #1}{}} % set the \leftmark
\renewcommand{\subsectionmark}[1]{\markright{\thesubsection\ #1}{}}

\fancypagestyle{igorstyle}{
  % remove any default preferences from fancyhdr
  \fancyhf{}
  \fancyhead{%
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
      % THE COLORED BOX
      \fill[mycolor](current page.north west) rectangle ([yshift=-2cm]current page.north east);
      % LEFT: section, RIGHT: subsection
      \node[inner sep=0pt, anchor=south west] (title) at
        ([yshift=-1.75cm]current page text area.west|-current page.north) {%
        \parbox[t]{\dimexpr\linewidth\relax}{
          \raggedright\textcolor{white}{
            {\bfseries\LARGE{\leftmark}\hfill{\large{\rightmark}}}
            }
          }
        };
    \end{tikzpicture}
  }

  % PAGE NUMBER DOWN RIGHT
  \fancyfoot[RO]{%
  \makebox[0pt][l]{%
  \hspace*{1em}\colorbox{mycolor}{\makebox[\textwidth][l]{%
      \enskip\bfseries\textcolor{white}{\thepage}}}}%
  }
  \renewcommand\headrulewidth{0pt}
}

\usepackage{footnote}

%% für Fülltext
\usepackage{lipsum}

%% symbole: http://www.rpi.edu/dept/arc/training/latex/LaTeX_symbols.pdf
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{pifont}
\usepackage{wasysym}

%% aufzaehlungen
\usepackage{enumitem}

% %%% background for titlepage
\usepackage[some]{background}

%% itemize umgebung
\let\OLDitemize\itemize
\renewcommand\itemize{\OLDitemize\addtolength{\itemsep}{-3pt}}
%% define bullet
\renewcommand\labelitemi{--}
%% fett statt pfeil
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}
%% non italic math mode
%\usepackage[LGRgreek]{mathastext}
%\usepackage{mathdesign}
\PassOptionsToPackage{svgnames}{xcolor}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{skins}
%farben definieren nach http://jochen-lipps.de/latex/dtk200402.pdf
\newtcolorbox{codebox}[1]{colback=mygray,
                        colupper=white,
                        colframe=mygray,
                        fonttitle=\bfseries,
                        fontupper=\ttfamily,
                        boxrule=1pt,
                        arc=2pt,
                        title=#1}
\newtcolorbox{hint}[1]{colback=white,
                        colframe=hint,
                        fonttitle=\bfseries,
                        boxrule=1pt,
                        arc=0pt,
                        title=#1}
\newtcolorbox{access}[1]{colback=white,
                        colframe=access,
                        fonttitle=\bfseries,
                        boxrule=1pt,
                        arc=0pt,
                        title=#1}


\usepackage[toc, page]{appendix}
  \renewcommand\appendixtocname{Anhang}
  \renewcommand\appendixpagename{Anhang}

\usepackage{pbox}

\usepackage{adjustbox}
\usepackage{rotating}
